%!TEX root = index.tex
\chapter*{Résumé}

Ce rapport décrit un stage technique d'assistant ingénieur d'une durée de deux mois au sein de Asert Serviços e Tecnologia da Informação (Asert Services et Technologies de l'Information). Cette entreprise de petite taille située à Goiânia, la capitale de l'état brésilien Goiás, offre des solutions de développement de technologies et externalisation de services informatiques, et est spécialisée en services d'aide médicale. 

Le poste qui m'a été affecté a été celui de développeur logiciel dans le Centre de Développement de Services de la société, où j'ai travaille essentiellement avec les langages de programmation Java et Flex. Ces technologies ont été utilisées pour l'élaboration d'un portail web Flash de gestion de personnes adhérentes à la société d'assurance mutuelle Celgmed, une mutuelle de santé destinée aux employés de CELG, la Compagnie Énergétique de Goiás, similaire à Électricité de France S.A.

Le mode de fonctionnement de l'entreprise, sa taille, son marché et ses produits seront également présentés en détail. En outre, une vaste description des processus de développement logiciel, du cycle de vie du produit et de l'architecture logiciel sera abordé à la fin, juste avant le descriptif du produit développé au cours du stage. Les remarques personnelles de l'élève et l'apport de cette expérience seront discutés dans la conclusion de ce rapport.


\chapter*{Abstract}

This report describes a technical assistant engineering internship of a two months period at the Asert Serviços e Tecnologia da Informação company (Asert Information Technology Services). This small company is located in Goiânia, the capital of the Brazilian state Goiás, provides development solutions and outsourcing of IT services, and is specialized in medical assistance services.

The position that was assigned to me was that of software development intern in the Development Services Centre of the company, where I worked with the Java and Flex programming languages. These technologies were used for the development of a Flash web portal used to manage people adhering to the Celgmed insurance company, a health insurance for employees of CELG, the Energy Company of Goiás, similar to Electricité de France SA.

The business operation model of the company, its size, its market and its products will be presented in detail further on. In addition, an extensive description of the software development process, product life cycle and software architecture will be discussed at the end, just before the description of the product developed during the internship. Personal observations of the student and the contribution of this experiment will be discussed in the conclusion of this report.